<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Ceremi]]></title><description><![CDATA[CEREMI, es un ministerio cristiano evangélico en apoyo a las denominaciones, agencias misioneras locales, en beneficio particular de pastores, misioneros y líderes hispanos de carrera en el ministerio cristiano con tres programas: Prevención, Renovación y Restauración.]]></description><link>https://rafaeldavish.github.io/Ceremi-rebuild/</link><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Sun, 13 Oct 2019 06:56:03 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[El Plan Divino Para Vencer El Estres 7]]></title><description><![CDATA[Por nada estén afanosos, sino sean conocidas vuestras peticiones delante de Dios en toda oración y ruego, con acción  de gracias. Y la paz…]]></description><link>https://rafaeldavish.github.io/Ceremi-rebuild//el-plan-divino-para-vencer-el-estres-7/</link><guid isPermaLink="false">https://rafaeldavish.github.io/Ceremi-rebuild//el-plan-divino-para-vencer-el-estres-7/</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;
  &lt;a class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot; href=&quot;/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/90e0b/stress.jpeg&quot; style=&quot;display: block&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;
  
  &lt;span class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot; style=&quot;position: relative; display: block;  max-width: 590px; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot;&gt;
    &lt;span class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot; style=&quot;padding-bottom: 59.895833333333336%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&amp;apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAAMABQDASIAAhEBAxEB/8QAGAAAAwEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAMEAgX/xAAWAQEBAQAAAAAAAAAAAAAAAAACAAH/2gAMAwEAAhADEAAAAaMc10GkRp//xAAaEAADAAMBAAAAAAAAAAAAAAAAAQIDERIT/9oACAEBAAEFAvWWdwOsZL2mhn//xAAXEQEAAwAAAAAAAAAAAAAAAAAAARIT/9oACAEDAQE/Aas4f//EABYRAQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAATAf/aAAgBAgEBPwGiuv/EABkQAAEFAAAAAAAAAAAAAAAAAAACICEyQf/aAAgBAQAGPwKpKDWf/8QAGRABAAMBAQAAAAAAAAAAAAAAAQARIUFR/9oACAEBAAE/IXmtex3KdlnCG0ZZ1iRn/9oADAMBAAIAAwAAABCjH//EABgRAAIDAAAAAAAAAAAAAAAAAAABETFh/9oACAEDAQE/EIOzE//EABcRAAMBAAAAAAAAAAAAAAAAAAEQETH/2gAIAQIBAT8QoYn/xAAcEAEBAQACAwEAAAAAAAAAAAABEQAhQTFhcbH/2gAIAQEAAT8QAF6ZAfmTEFRHmdapEfNXJfWkFbg8ukRd/9k=&amp;apos;); background-size: cover; display: block;&quot;&gt;
      &lt;img class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot; style=&quot;width: 100%; height: 100%; margin: 0; vertical-align: middle; position: absolute; top: 0; left: 0; box-shadow: inset 0px 0px 0px 400px white;&quot; alt=&quot;Responsive image&quot; title=&quot;&quot; src=&quot;/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/f8fb9/stress.jpeg&quot; srcset=&quot;/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/e8976/stress.jpeg 148w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/63df2/stress.jpeg 295w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/f8fb9/stress.jpeg 590w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/85e3d/stress.jpeg 885w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/d1924/stress.jpeg 1180w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/9452e/stress.jpeg 1770w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/90e0b/stress.jpeg 1920w&quot; sizes=&quot;(max-width: 590px) 100vw, 590px&quot;&gt;
    &lt;/span&gt;
  &lt;/span&gt;
  
  &lt;/a&gt;
    &lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Por nada estén afanosos, sino sean conocidas vuestras peticiones delante de Dios en toda oración y ruego, con acción  de gracias. Y la paz de Dios, que sobrepasa todo entendimiento, guardará  vuestros corazones y vuestros pensamientos en Cristo Jesús. Por lo demás, hermanos, todo lo que es verdadero, todo lo que es honesto, todo lo justo, todo lo puro, todo lo amable, todo lo que es de buen nombre; si hay virtud alguna, si algo digno de alabanza, en esto pensad.
&lt;strong&gt;Filipenses 4.6-8&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3&gt;Tipos de Estrés&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La organización “American Psychological Association”  señala tres tipos de estrés:  &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Estrés agudo, que aparece por las presiones del pasado reciente y las anticipadas del futuro cercano.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estrés agudo episódico, que se manifiesta en aquella personas que sufren estrés agudo con frecuencia.   &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El estrés crónico, que lo padecen aquellas personas que no encuentran una salida a sus problemas &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3&gt;Descripción&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Esta misma organización (Asociación Americana de Psicología) describe laa causas y síntomas de estos tipos de estrés de la siguiente manera:&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;1. El estrés agudo.&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Es el más común, causado por aquellas cosas que salen mal en la vida cotidiana:  un accidente automovilístico que daño alguna parte del vehículo, la pérdida de un contrato importante, un plazo de entrega que deben cumplir, o los problemas ocasionales de su hijo en la escuela, y otros.
Siendo que este estrés es a corto plazo, no causa daños importantes como si lo fuera a largo plazo.  Sus síntomas más comunes son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Agonía emocional: Una combinación de enojo o irritabilidad, ansiedad y depresión, las tres emociones del estrés.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Problemas musculares que incluyen tensos dolores de cabeza, dolor de espalda, dolor en la mandíbula y las tensiones musculares que se derivan en desgarro muscular y problemas en tendones y ligamentos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Problemas estomacales e intestinales como acidez,flatulencia, diarrea, estreñimiento y síndrome de intestino irritable.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sobreexcitación pasajera que deriva en elevación de la presión sanguínea, ritmo cardíaco. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4&gt;2. Estrés agudo episódico.&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Lo padecen las personas que tienen estrés agudo con frecuencia, que viven desordenadamente de crisis en crisis.  Siempre están apuradas, pero siempre llegan tarde.   Asumen muchas responsabilidades, tienen demasiadas cosas entre manos y no pueden organizar la cantidad de exigencias autoimpuestas ni las presiones que reclaman su atención.
Los cardiólogos Meter Friedman y Ray Rosenman, señalan que las personalidades “Tipo A” son más propensas al estrés agudo episódico, por cuanto “tienen un impulso de competencia excesivo, agresividad, impaciencia y un sentido agobiador de urgencia”; por lo cual, es más probable que desarrollen  enfermedades coronarias que las personalidades “Tipo B”, que muestran un patrón de conducta opuesto.  (Resumen de lo declarado por la A. P. A.).&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;3. Estrés crónico.&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Es un estrés agotador que desgasta a las personas día tras día, año tras año. Destruye al cuerpo, la mente y la vida. Es el estrés de la pobreza, las familias disfuncionales, de verse atrapados en un matrimonio infeliz o en un empleo o carrera que se detesta.  Este estrés surge cuando la persona  nunca ve una salida a una situación deprimente.
Algunos tipos de estrés crónico provienen de experiencias traumáticas  de la niñez que se interiorizaron y se mantienen dolorosamente presentes.   Algunas de estas experiencias afectan profundamente la personalidad, y se genera una visión del mundo, o un sistema de creencias, que provoca un estrés interminable.
El estrés crónico mata a través del suicidio, la violencia, el ataque al corazón, la apoplejía e incluso el cáncer.  Las personas se desgastan hasta llegar a una crisis nerviosa final y fatal.   Los síntomas de este estrés son muy difíciles de tratar.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;El Consejo Bíblico&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Se han observado dos actitudes de las cuatro que el apóstol recomienda en Filipenses 4.6-8 para no dar lugar al estrés.  La primera fue una actitud mental: integridad &lt;strong&gt;(por nada estén afanosos)&lt;/strong&gt;.  La segunda, una actitud del espíritu: la fe  &lt;strong&gt;(sean conocidas vuestras peticiones delante de Dios)&lt;/strong&gt;.  La tercera es una actitud de los sentimientos: la humildad &lt;strong&gt;(en toda oración y ruego)&lt;/strong&gt;.
La palabra griega &lt;strong&gt;deeseis&lt;/strong&gt; (súplica), traducida en la Reina Valera como oración y ruego, significa “súplica” y expresa humildad libre de arrogancia y autosuficiencia.  Humildad (heb. anavá) en el Antiguo Testamento significa “no pretender ser más de lo que se es”.  En el Nuevo Testamento significa “humildad de mente” (tapeinofrosune, palabra compuesta  de “tapeinos”, aquello que es bajo y de “fren”, mente).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El consejo Paulino es dejar la autosuficiencia y la arrogancia para depender de Dios con humildad, frente a todos los problemas que causan el estrés. Una actitud de corazón humilde permite que Dios tome control de las circunstancias que pueden producir estrés, tal como el Señor Jesucristo lo dijo en Mateo 6.25-34. A su vez, la persona disfruta de la paz de Dios que sobrepasa el entendimiento (Filip. 4.7).   Por otra parte, una persona autosuficiente tiende a comprometerse más de lo que puede manejar y le cuesta buscar ayuda o trabajar en equipo.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;¿Cómo puede usted ayudar a su pastor a evitar el estrés?&lt;/h4&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Asegurándose de que recibe el sostén pastoral suficiente para   cubrir sus gastos familiares.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol start=&quot;2&quot;&gt;
&lt;li&gt;No siendo un creyente problemático, evitando la crítica, la murmuración, el chisme, la rebeldía y otros.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol start=&quot;3&quot;&gt;
&lt;li&gt;Teniendo consideración del descanso necesario para él y su familia.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;br&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[El Plan Divino Para Vencer El Estres 6]]></title><description><![CDATA[Por nada estén afanosos, sino sean conocidas vuestras peticiones delante de Dios en toda oración y ruego, con acción  de gracias. Y la paz…]]></description><link>https://rafaeldavish.github.io/Ceremi-rebuild//el-plan-divino-para-vencer-el-estres-6/</link><guid isPermaLink="false">https://rafaeldavish.github.io/Ceremi-rebuild//el-plan-divino-para-vencer-el-estres-6/</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;
  &lt;a class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot; href=&quot;/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/90e0b/stress.jpeg&quot; style=&quot;display: block&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;
  
  &lt;span class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot; style=&quot;position: relative; display: block;  max-width: 590px; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot;&gt;
    &lt;span class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot; style=&quot;padding-bottom: 59.895833333333336%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&amp;apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAAMABQDASIAAhEBAxEB/8QAGAAAAwEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAMEAgX/xAAWAQEBAQAAAAAAAAAAAAAAAAACAAH/2gAMAwEAAhADEAAAAaMc10GkRp//xAAaEAADAAMBAAAAAAAAAAAAAAAAAQIDERIT/9oACAEBAAEFAvWWdwOsZL2mhn//xAAXEQEAAwAAAAAAAAAAAAAAAAAAARIT/9oACAEDAQE/Aas4f//EABYRAQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAATAf/aAAgBAgEBPwGiuv/EABkQAAEFAAAAAAAAAAAAAAAAAAACICEyQf/aAAgBAQAGPwKpKDWf/8QAGRABAAMBAQAAAAAAAAAAAAAAAQARIUFR/9oACAEBAAE/IXmtex3KdlnCG0ZZ1iRn/9oADAMBAAIAAwAAABCjH//EABgRAAIDAAAAAAAAAAAAAAAAAAABETFh/9oACAEDAQE/EIOzE//EABcRAAMBAAAAAAAAAAAAAAAAAAEQETH/2gAIAQIBAT8QoYn/xAAcEAEBAQACAwEAAAAAAAAAAAABEQAhQTFhcbH/2gAIAQEAAT8QAF6ZAfmTEFRHmdapEfNXJfWkFbg8ukRd/9k=&amp;apos;); background-size: cover; display: block;&quot;&gt;
      &lt;img class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot; style=&quot;width: 100%; height: 100%; margin: 0; vertical-align: middle; position: absolute; top: 0; left: 0; box-shadow: inset 0px 0px 0px 400px white;&quot; alt=&quot;Responsive image&quot; title=&quot;&quot; src=&quot;/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/f8fb9/stress.jpeg&quot; srcset=&quot;/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/e8976/stress.jpeg 148w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/63df2/stress.jpeg 295w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/f8fb9/stress.jpeg 590w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/85e3d/stress.jpeg 885w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/d1924/stress.jpeg 1180w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/9452e/stress.jpeg 1770w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/90e0b/stress.jpeg 1920w&quot; sizes=&quot;(max-width: 590px) 100vw, 590px&quot;&gt;
    &lt;/span&gt;
  &lt;/span&gt;
  
  &lt;/a&gt;
    &lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Por nada estén afanosos, sino sean conocidas vuestras peticiones delante de Dios en toda oración y ruego, con acción  de gracias. Y la paz de Dios, que sobrepasa todo entendimiento, guardará  vuestros corazones y vuestros pensamientos en Cristo Jesús. Por lo demás, hermanos, todo lo que es verdadero, todo lo que es honesto, todo lo justo, todo lo puro, todo lo amable, todo lo que es de buen nombre; si hay virtud alguna, si algo digno de alabanza, en esto pensad.
&lt;strong&gt;Filipenses 4.6-8&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3&gt;Las Causas&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Como ya se ha observado, las causas del estrés son muy variadas. Se puede entrár en estrés después de haber experimentado o presenciado una situación traumatizante, como un secuestro, un asesinato, un naufragio, una violación, ser parte de un accidente trágico para otros, haber estado en una guerra y otras situaciones similares.  Ese tipo de estrés es conocido como trastorno postraumático. &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Síntomas&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;la organización “The National Institute of Mental Health  Information Resource Center” señala los siguientes síntomas del estrés postraumático:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Palpitaciones o sudoración&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pesadillas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pensamientos aterradore.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mantenerse alejado los lugares, los acontecimientos o los objetos que traen recuerdos de la experiencia traumática.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Evitar los pensamientos o sentimientos relacionados con el acontecimiento traumático.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sobresaltarse fácilmente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sentirse tenso o “con los nervios de punta”.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tener dificultad para dormir o arrebatos de ira.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Problemas para recordar detalles importantes de la experiencia traumática.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pensamientos negativos sobre sí mismo o el mundo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sentimientos distorsionados de culpa o remordimientos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pérdida de interés en actividades placenteras.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Según la misma organización, los niños y los adolescentes pueden tener síntomas diferentes.  En los niños menores de 6 años, algunos síntomas posibles pueden ser:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Orinarse en la cama después de haber  aprendido a ir al baño.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Olvidarse de cómo hablar o no podr hacerlo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Representar la experiencia traumática en el juego.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aferrarse de manera inusual a sus padre o a otro adulto.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3&gt;Los Efectos&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Si los síntomas son graves, pero desaparecen en unas semanas, se le conoce como “trastornos de estrés agudo”; pero si los síntomas permanecen por más de un mes, probablemente es un trastorno de un estrés traumático, lo cual afecta la capacidad de una persona para funcionar como lo haría normalmente.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Soluciones&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Científicamente, en muchos de los casos, se utilizan antidepresivos para ayudar a controlar algunos de los síntomas; y por otra parte, la psicoterapia, según sea el caso, puede ayudar en alguno de los diferentes tipos de tratamiento.  Sobre todo lo dicho, la intervención divina es lo más importante de todo.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;El Consejo Bíblico&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En lo tratado anteriormente, según el consejo apostólico, se  hizo mención de cuatro actitudes para vencer el estrés.  La segunda de ellas se encuentra en las palabras “&lt;strong&gt;sean conocidas vuestras peticiones delante  de Dios” (Filip. 4.6)&lt;/strong&gt;, haciendo alusión a “por nada estén afanosos”.  En ellas se encuentra la actitud del espíritu: “la fe”.  Cuando el creyente  tiene la actitud espiritual correcta (fe), para acercarse al Creador, puede descansar en que verá la gloria de Dios por imposible que parezcan sus problemas  (Juan 11.40).  Eso implica descanso de temores, restauración de traumas, solución de problemas,  sanidad de heridas emocionales o enfermedades, liberación de presiones, provisión en la escasez económica, y cualquier causa que pueda provocar el estrés, o un estrés postraumático.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No obstante, hay que tener en cuenta  cómo opera el espíritu humano y cómo opera la fe.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;La relación con Dios se establece entre el espíritu humano y el Espíritu de Dios, por lo cual toda oración debe ser hecha en el espíritu  (1 Cor.14.14,15).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Toda adoración a Dios debe ser hecha en el espíritu  (Juan 4.24).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Si no existe comunión con Dios, es porque el espíritu de la persona está muerto (Luc.9.60). El apóstol Pablo hace alusión a algunos pecados de un espíritu muerto (Gál. 5:19-21), lo cual concluye que “los que practican tales cosas no heredarán el reino de Dios”.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Un espíritu enfermo está expuesto a la ansiedad, la angustia, el estrés o la depresión (142.3; 143.3,4,7).  Un espíritu enfermo no tiene una buena relación con Dios, lo cual puede ser por algún pecado que estorba o la falta de fe. Por lo tanto, es necesario que la persona que sufre estrés o estrés postraumático, se asegure tener el espíritu sano.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;La fe es un fruto del control del Espíritu Santo (Gál. 5.22), y sin la fe es imposible agradar a Dios, lo cual implica que el que busca a Dios debe creer que él es real, y que él puede responder al clamor sincero  (Heb. 11.6).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h4&gt;¿Cómo puede usted ayudar a su pastor a evitar el estrés?&lt;/h4&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ofreciéndole apoyo emocional y espiritual. No se puede esperar que por ser pastor, deje de ser humano.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Informarse en todo lo posible sobre el estrés, para desarrollar empatía y orientar a otros a entender.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ayudando a que la iglesia le conceda un período de descanso y distracción.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Brindándole su amistad sin faltarle el respeto como pastor.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;br&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[El Plan Divino Para Vencer El Estres 5]]></title><description><![CDATA[Por nada estén afanosos, sino sean conocidas vuestras peticiones delante de Dios en toda oración y ruego, con acción  de gracias. Y la paz…]]></description><link>https://rafaeldavish.github.io/Ceremi-rebuild//el-plan-divino-para-vencer-el-estres-5/</link><guid isPermaLink="false">https://rafaeldavish.github.io/Ceremi-rebuild//el-plan-divino-para-vencer-el-estres-5/</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;
  &lt;a class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot; href=&quot;/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/90e0b/stress.jpeg&quot; style=&quot;display: block&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;
  
  &lt;span class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot; style=&quot;position: relative; display: block;  max-width: 590px; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot;&gt;
    &lt;span class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot; style=&quot;padding-bottom: 59.895833333333336%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&amp;apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAAMABQDASIAAhEBAxEB/8QAGAAAAwEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAMEAgX/xAAWAQEBAQAAAAAAAAAAAAAAAAACAAH/2gAMAwEAAhADEAAAAaMc10GkRp//xAAaEAADAAMBAAAAAAAAAAAAAAAAAQIDERIT/9oACAEBAAEFAvWWdwOsZL2mhn//xAAXEQEAAwAAAAAAAAAAAAAAAAAAARIT/9oACAEDAQE/Aas4f//EABYRAQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAATAf/aAAgBAgEBPwGiuv/EABkQAAEFAAAAAAAAAAAAAAAAAAACICEyQf/aAAgBAQAGPwKpKDWf/8QAGRABAAMBAQAAAAAAAAAAAAAAAQARIUFR/9oACAEBAAE/IXmtex3KdlnCG0ZZ1iRn/9oADAMBAAIAAwAAABCjH//EABgRAAIDAAAAAAAAAAAAAAAAAAABETFh/9oACAEDAQE/EIOzE//EABcRAAMBAAAAAAAAAAAAAAAAAAEQETH/2gAIAQIBAT8QoYn/xAAcEAEBAQACAwEAAAAAAAAAAAABEQAhQTFhcbH/2gAIAQEAAT8QAF6ZAfmTEFRHmdapEfNXJfWkFbg8ukRd/9k=&amp;apos;); background-size: cover; display: block;&quot;&gt;
      &lt;img class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot; style=&quot;width: 100%; height: 100%; margin: 0; vertical-align: middle; position: absolute; top: 0; left: 0; box-shadow: inset 0px 0px 0px 400px white;&quot; alt=&quot;Responsive image&quot; title=&quot;&quot; src=&quot;/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/f8fb9/stress.jpeg&quot; srcset=&quot;/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/e8976/stress.jpeg 148w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/63df2/stress.jpeg 295w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/f8fb9/stress.jpeg 590w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/85e3d/stress.jpeg 885w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/d1924/stress.jpeg 1180w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/9452e/stress.jpeg 1770w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/90e0b/stress.jpeg 1920w&quot; sizes=&quot;(max-width: 590px) 100vw, 590px&quot;&gt;
    &lt;/span&gt;
  &lt;/span&gt;
  
  &lt;/a&gt;
    &lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Por nada estén afanosos, sino sean conocidas vuestras peticiones delante de Dios en toda oración y ruego, con acción  de gracias. Y la paz de Dios, que sobrepasa todo entendimiento, guardará  vuestros corazones y vuestros pensamientos en Cristo Jesús. Por lo demás, hermanos, todo lo que es verdadero, todo lo que es honesto, todo lo justo, todo lo puro, todo lo amable, todo lo que es de buen nombre; si hay virtud alguna, si algo digno de alabanza, en esto pensad.
&lt;strong&gt;Filipenses 4.6-8&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3&gt;Las Causas&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ya se mencionó que existe una variedad de causas para el estrés. No obstante hay que reconocer que una de las causas principales es el miedo. El miedo a fallar en el trabajo encomendado, en la responsabilidad familiar, en la tarea pastoral; o el miedo a la muerte, al futuro, a una enfermedad terminal, a la soledad, a la vejez, a la falta de recursos financieros, a que se descubra el pecado cometido, a que se conozca el secreto familiar, y a muchas cosas más. &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Las Concecuencias&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La psicóloga española Alicia Escaño Hidalgo, con Máster en Terapia cognitivo-conductual y salud, con Posgrado en Terapia; indica que  ante el estrés se activa defensivamente, el sistema nervioso autónomo, el sistema inmunológico, y el sistema endocrino.  Cuando el estrés perdura, traspasa las defensas inmunológicas dejando expuesta a la persona a diversas  posibles infecciones. entre ellas el “shingles” (chingo o culebrilla), resfriados y otros.  Entre otros efectos, el estrés prolongado puede conducir aún a daños cerebrales, de lo cual se hará mención en otra de las notas sobre el tema.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Los Síntomas&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Entre la multiciplicidad de síntomas que indican la existencia del estrés, se encuentran la sequedad en la boca, el frío en las manos y lo pies, el sudor en las manos, tensión muscular, la irritabilidad, desconcentración de pensamiento, pérdida de memoria, y muchos más.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;El Consejo Bíblico&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Los cuatro consejos que el apóstol Pablo ha mencionado en Filipenses 4.6, tienen que ver con cuatro áreas del ser humano, que señalan cuatro actitudes necesarias para enfrentar el estrés:&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Una Actitud de Integridad Mental&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;“&lt;strong&gt;Por nada estén afanosos&lt;/strong&gt;”  Tal como se comentó en la Nota #1, el concepto es que el estrés (ansiedad) divide y hace girar la mente angustiada en forma descontrolada; por lo que es necesario mantener una mente integra y concentrada en el plan de Dios (Jer.29.11), en la promesa divina (Rom. 8.28), y en el reino de Dios (Mateo 6.33). En Filipenses 4.8 el apóstol indica que mantener la mente integra en Dios, es una actitud premeditada.  Es la decisión de pensar en lo verdadero, lo honesto, lo justo, lo puro, lo amable, lo que es de buen nombre, en lo que hay virtud, y en lo que es digno de alabanza. “&lt;strong&gt;En esto pensad&lt;/strong&gt;” en imperativo presente del griego “logizomai”, cuya palabra indica: pensar considerando el carácter de cada una de los 8 valores mencionados y que definen a su vez el carácter de las personas que los poseen:&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;1.  Todo lo verdadero (gr. alethes).&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Palabra que indica la esencia y veracidad de algo”. Muchas veces se da lugar al estrés por darle valor a la calumnia, al chisme, o a la crítica mal intencionada; pero la mente debe enfocarse en la realidad más allá de las acusaciones falsas, confiando en que Dios hará resplandecer la justicia como la luz del mediodía (Sal. 37.5,6).&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;2. todo lo honesto (gr. semná).&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;También se puede traducir como “respetable”, con la idea de algo que debe de ser considerado por su seriedad y dignidad.  Hay muchas cosas que no merecen ser tomadas en cuenta, ni mucho menos, perder el sueño,  la tranquilidad, o entrar en estrés. La mente debe centrarse en las cosas o pronunciamientos que realmente valen la pena.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;3.  todo lo justo  (gr.  dikaia).&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Denota lo que jurídicamente es recto en el juicio divino o en un juicio humano. Concentrarse en lo justo demanda perdonar al ofensor para no cometer la misma injusticia. El perdonar conduce a la paz interior y a no dar lugar al estrés; pero también demanda descansar en Dios frente a los diversos problemas, cualquiera que sea su naturaleza, para no escoger una salida fácil e inmoral. La conciencia limpia es el mejor antídoto contra el estrés.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;4.  Todo lo puro  (gr. agná).&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;De la misma raíz de hagios (santo), e indica algo libre de contaminación. Ser santo implica separación, ser diferente y actuar diferente en el mismo contexto en el que otros se contaminan. Hay diversas formas de contaminarse, incluyendo la manera en que reaccionamos frente a las enfermedades o circunstancias difíciles. Quejarse o dudar del amor de Dios, son sólo una evidencia de desconcentrarse en Dios y de contaminarse. Centrar la mente en todo lo puro permitirá al creyente tener una mente íntegra, honrar a Dios y evitar el estrés.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;5. Todo lo amable  (gr. prosphiles= pros, hacia, phileo, amar).&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Significa algo placentero y agradable, pero no como resultado de una imposición, sino como fruto del amor. El amor neutraliza el estrés producido por segundas personas, al devolver bendición por maldición, y hacer el bien a quienes procuran ultrajar (Rom.12.14-20). Cuando la mente se concentra en vencer el mal con el bien, no sólo se cumple el mandamiento de amar a Dios, sino también el de amar al prójimo (Marcos 12.30,31).&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;6. Todo lo que es de buen nombre (gr. euphemia).&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Otra interpretación: “buena reputación” o “buena fama”. Cuando la mente se enfoca en todo lo que es bueno, no tiene tiempo ni espacio para pensar en aquellas cosas que alteran su sistema nervioso, porque la paz que sobrepasa el entendimiento (Filip.4.7), guarda su corazón y pensamiento en Cristo Jesús. Con él, todas las cosas ayudan a bien (Rom.8.28).&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;7.  En lo que hay virtud (gr. arete).&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Indicando así excelencia moral. La virtud es esencial en el ejercicio de la fe (2 Pedro 1.5), de manera que la virtud es indispensable para descansar en Dios y ver el obrar del poder divino en las circunstancias adversas (Sal. 37.3-5. &lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;8. Algo digno de alabanza (gr. kai eis tis epainos).&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Literalmente “y si alguna alabanza”. El apóstol remacha la serie con una mente agradecida.  Reflexionar concienzudamente en todo por lo cual hay que darle gracias a Dios, hará posible  superar las crisis sin entrar en estrés.  Dios se mueve en medio de la alabanza.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Una Experiencia Personal&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Inicié el ministerio a los 20 años en Costa Rica, y a los 25 tuve mi primer surmenage. Era el apoderado general de 50 iglesias, y tuve que afrontar un conflicto que me condujo hasta el deseo de morirme. A los 36 años yo estaba estudiando nuevamente en Guatemala, y los estudios, el ministerio y otros factores me llevaron al segundo surmenage. Esta vez fue mayor, pues perdí completamente las fuerzas para moverme. Estuve acostado dos semanas sin poder mover un músculo. Posteriormente estaba por caer en el tercer surmenage. En ese tiempo estudiaba en la universidad en la facultad de psicología, y uno de mis profesores me ayudó, aunque tuve que perder el semestre. En la década de los 90, siendo pastor en California experimenté una parálisis facial, de la cual gracias a Dios quedé bien. Manejar el estrés es muy difícil, sobre todo, si uno es activista, pero no imposible, y después de todo yo aprendí a no ir delante de Dios.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;¿Cómo puede usted  ayudar a su pastor para evitar el estrés?&lt;/h4&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;No deje de realizar las sugerencias anteriores.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol start=&quot;2&quot;&gt;
&lt;li&gt;Reconozca las actitudes correctas frente a situaciones difíciles y felicítelo.   Esto le estimulará y le ayudará para enfrentar correctamente otras adversidades.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol start=&quot;3&quot;&gt;
&lt;li&gt;Recuerde que puede cometer errores, pero que no por eso deja de ser el ungido de Dios.   Respételo e interceda para que Dios le dé discernimiento y sabiduría.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol start=&quot;4&quot;&gt;
&lt;li&gt;La esposa del pastor, posiblemente sea la que más sufra cuando éste enfrenta las adversidades; por lo tanto, hay que tener consideración y expresarle su apoyo también a ella.  Esto le hará muy bien al pastor.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;br&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[El Plan Divino Para Vencer El Estres 4]]></title><description><![CDATA[Por nada estén afanosos, sino sean conocidas vuestras peticiones delante de Dios en toda oración y ruego, con acción  de gracias. Y la paz…]]></description><link>https://rafaeldavish.github.io/Ceremi-rebuild//el-plan-divino-para-vencer-el-estres-4/</link><guid isPermaLink="false">https://rafaeldavish.github.io/Ceremi-rebuild//el-plan-divino-para-vencer-el-estres-4/</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;
  &lt;a class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot; href=&quot;/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/90e0b/stress.jpeg&quot; style=&quot;display: block&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;
  
  &lt;span class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot; style=&quot;position: relative; display: block;  max-width: 590px; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot;&gt;
    &lt;span class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot; style=&quot;padding-bottom: 59.895833333333336%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&amp;apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAAMABQDASIAAhEBAxEB/8QAGAAAAwEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAMEAgX/xAAWAQEBAQAAAAAAAAAAAAAAAAACAAH/2gAMAwEAAhADEAAAAaMc10GkRp//xAAaEAADAAMBAAAAAAAAAAAAAAAAAQIDERIT/9oACAEBAAEFAvWWdwOsZL2mhn//xAAXEQEAAwAAAAAAAAAAAAAAAAAAARIT/9oACAEDAQE/Aas4f//EABYRAQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAATAf/aAAgBAgEBPwGiuv/EABkQAAEFAAAAAAAAAAAAAAAAAAACICEyQf/aAAgBAQAGPwKpKDWf/8QAGRABAAMBAQAAAAAAAAAAAAAAAQARIUFR/9oACAEBAAE/IXmtex3KdlnCG0ZZ1iRn/9oADAMBAAIAAwAAABCjH//EABgRAAIDAAAAAAAAAAAAAAAAAAABETFh/9oACAEDAQE/EIOzE//EABcRAAMBAAAAAAAAAAAAAAAAAAEQETH/2gAIAQIBAT8QoYn/xAAcEAEBAQACAwEAAAAAAAAAAAABEQAhQTFhcbH/2gAIAQEAAT8QAF6ZAfmTEFRHmdapEfNXJfWkFbg8ukRd/9k=&amp;apos;); background-size: cover; display: block;&quot;&gt;
      &lt;img class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot; style=&quot;width: 100%; height: 100%; margin: 0; vertical-align: middle; position: absolute; top: 0; left: 0; box-shadow: inset 0px 0px 0px 400px white;&quot; alt=&quot;Responsive image&quot; title=&quot;&quot; src=&quot;/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/f8fb9/stress.jpeg&quot; srcset=&quot;/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/e8976/stress.jpeg 148w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/63df2/stress.jpeg 295w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/f8fb9/stress.jpeg 590w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/85e3d/stress.jpeg 885w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/d1924/stress.jpeg 1180w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/9452e/stress.jpeg 1770w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/90e0b/stress.jpeg 1920w&quot; sizes=&quot;(max-width: 590px) 100vw, 590px&quot;&gt;
    &lt;/span&gt;
  &lt;/span&gt;
  
  &lt;/a&gt;
    &lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Por nada estén afanosos, sino sean conocidas vuestras peticiones delante de Dios en toda oración y ruego, con acción  de gracias. Y la paz de Dios, que sobrepasa todo entendimiento, guardará  vuestros corazones y vuestros pensamientos en Cristo Jesús. Por lo demás, hermanos, todo lo que es verdadero, todo lo que es honesto, todo lo justo, todo lo puro, todo lo amable, todo lo que es de buen nombre; si hay virtud alguna, si algo digno de alabanza, en esto pensad.
&lt;strong&gt;Filipenses 4.6-8&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3&gt;Las Causas&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Se han observado varias causas del estrés, a las cuales se le podrían añadir sentimientos de culpa, temores sobre enfermedades terminales, conflictos de pareja, la jubilación, un embarazo,dificultades sexuales, la muerte de un ser querido, problemas con los suegros y muchos más.  La variedad es interminable, y algunos pueden producir estrés crónico. &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Los Síntomas&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Es muy importante reconocer los síntomas del estrés, ya que muchas personas lentamente se van acostumbrando y no perciben el daño que les está causando, o bien, llegan a sentirse impotentes para librarse del estrés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La licenciada en psicología clínica Silvia Russek, especialista en terapia de parejas y en terapia cognitiva  enumera a  más de 50 síntomas que alertan la presencia del estrés. Algunos son:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;El mismo sueño recurrente. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opresión en el pecho.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diarrea o estreñimiento.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ansiedad.   &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nerviosismo.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tics nerviosos.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Insomnio o dormir en exceso.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rechinar de dientes.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cambiar de humor constantemente.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dificultad para concentrarse.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3&gt;Los Temperamentos&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;No todas las personas reaccionan igual con el estrés, y los siervos de Dios no están excentos,  Muchas personas piensan que si son espirituales deben reaccionar diferente al denominador común.  El temperamento juega un papel importante en cómo se reacciona, lo cual no siempre tiene que ver con la vida espiritual; pues hay que reconocer el factor humano, y el conocimiento adquirido sobre el tema. &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;El colérico:&lt;/strong&gt; Es un extrovertido y activista, y en el estrés se enfoca más en su trabajo; busca liberarse de cualquier ofensor, y tiende a alejarse de las personas. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;El Melancólico:&lt;/strong&gt; Siendo introvertido y analista, puede enfocarse en la lectura de un libro; hacer un análisis de sus problemas, entrar en depresión y darse por vencido.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;El flemático:&lt;/strong&gt;  También es introvertido que busca la paz, y que reacciona al estrés encerrándose en sí mismo. Puede desconectarse de la vida, comer mucho o dormir demasiado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;El sanguíneo:&lt;/strong&gt;  Es un extrovertido con ganas de divertirse.  Puede enfrentar el estrés negando la realidad o echarle la culpa a otro. También sentir un deseo compulsivo de hacer compras, o de huir por medio de la diversión.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3&gt;Un Ejemplo Tipo A.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Desconocemos las circunstancias y experiencias personales en que se formó Jonás; pero es evidente que no estaba de acuerdo con Dios acerca del ministerio como profeta. El, como muchos otros, tenía sus propias ideas y sus propios planes de lo que había que hacer, y por lo tanto, percibe la misión que Dios le encomienda como algo opuesto a sus intereses personales, y su hostilidad y sus prejuicios lo conducen a huir de Dios (Jonás Cap.1) Cumple la misión encomendada porque no tiene alternativa (Cap.3), pero es impaciente y hostil a la voluntad de Dios, tal como se confirma en el capítulo 4. Es un verdadero ejemplo del tipo A que causa el estrés. “Se apesadumbró en extremo” (4.1) con el significado de abatirse, afligirse y disgutarse, al extremo de desear la muerte (4.3,8).&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;El Proceso&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El estrés nunca llega de improviso, aún cuando las causas si lo hagan. La falta de descanso, el no confiar en Dios los problemas que se van acumulando sin poder resolverlos, y las múltiples causas que se han observado, pueden dar inicio al temor, la impotencia, la ansiedad o el afán y la angustia, lo cual lleva al estrés, y éste puede desembocar en parálisis facial, en depresión, o aún peor, en surmenage. El surmenage es conocido como síndrome de fatiga crónica, el cual es un tipo de depresión que bloquea el sistema nervioso, haciendo perder el control y anulando las reacciones a cualquier estímulo. Es una sobrecarga a los límites del mecanismo de defensa inmunológica.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Una Experiencia Personal&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Inicié el ministerio a los 20 años en Costa Rica, y a los 25 tuve mi primer surmenage. Era el apoderado general de 50 iglesias, y tuve que afrontar un conflicto que me condujo hasta el deseo de morirme. A los 36 años yo estaba estudiando nuevamente en Guatemala, y los estudios, el ministerio y otros factores me llevaron al segundo surmenage. Esta vez fue mayor, pues perdí completamente las fuerzas para moverme. Estuve acostado dos semanas sin poder mover un músculo. Posteriormente estaba por caer en el tercer surmenage. En ese tiempo estudiaba en la universidad en la facultad de psicología, y uno de mis profesores me ayudó, aunque tuve que perder el semestre. En la década de los 90, siendo pastor en California experimenté una parálisis facial, de la cual gracias a Dios quedé bien. Manejar el estrés es muy difícil, sobre todo, si uno es activista,  pero no imposible, y después de todo yo aprendí a no ir delante de Dios.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;El Consejo Apostólico&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El cuarto consejo del apóstol Pablo tiene que ver con la gratitud: “&lt;strong&gt;con acción de gracias&lt;/strong&gt;”  (metá eucharistia, Filp. 4.6), eu= bien, charizomai= dar libremente. Denota “gratitud”, “acción de gracias”. Es una gratitud que se da con liberalidad, con la generosidad de un corazón agradecido. La palabra “charis” (gracia) tiene diversos usos según el contexto en que se encuentre. Entre otros, puede significar belleza, cualidad de la personalidad, o bien, el acto bondadoso  para alguien que no lo merece; pero también puede señalar el sentimiento de gratitud de parte del receptor. La enseñanza bíblica es darle gracias a Dios en todo porque esa es su voluntad (1 Tes. 5.18), y actuar con gratitud en todo, porque todo lo recibimos por gracia (Col.3.17). De modo, que en los momentos en que se atraviesan los valles de sombras de muerte, en las diversas formas que se puedan presentar; el creyente puede atravesarlos con acción de gracias, porque por difícil que éstos puedan ser, la gracia recibida  de Dios es incomparable con el sufrimiento experimentado. Afrontar la adversidad con acción de gracias realiza cambios que inician en el espíritu y en la mente del creyente. El resultado final de vencer el estrés es la paz de Dios que sobrepasa el entendimiento (Filip. 4.7).&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;¿Cómo puede usted  ayudar a su pastor para evitar el estrés?&lt;/h4&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Expresele su gratitud por el ministerio que él o ella realiza para la extensión del reino de Dios.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol start=&quot;2&quot;&gt;
&lt;li&gt;Reconozca el esfuerzo que hace en  prepararse para ministrarle mejor.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol start=&quot;3&quot;&gt;
&lt;li&gt;No espere que sea perfecto es tan humano como usted, y tiene su propia personalidad como usted la suya.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;br&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[El Plan Divino Para Vencer El Estres 3]]></title><description><![CDATA[Por nada estén afanosos, sino sean conocidas vuestras peticiones delante de Dios en toda oración y ruego, con acción  de gracias. Y la paz…]]></description><link>https://rafaeldavish.github.io/Ceremi-rebuild//el-plan-divino-para-vencer-el-estres-3/</link><guid isPermaLink="false">https://rafaeldavish.github.io/Ceremi-rebuild//el-plan-divino-para-vencer-el-estres-3/</guid><pubDate>Sun, 30 Sep 2018 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;
  &lt;a class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot; href=&quot;/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/90e0b/stress.jpeg&quot; style=&quot;display: block&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;
  
  &lt;span class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot; style=&quot;position: relative; display: block;  max-width: 590px; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot;&gt;
    &lt;span class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot; style=&quot;padding-bottom: 59.895833333333336%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&amp;apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAAMABQDASIAAhEBAxEB/8QAGAAAAwEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAMEAgX/xAAWAQEBAQAAAAAAAAAAAAAAAAACAAH/2gAMAwEAAhADEAAAAaMc10GkRp//xAAaEAADAAMBAAAAAAAAAAAAAAAAAQIDERIT/9oACAEBAAEFAvWWdwOsZL2mhn//xAAXEQEAAwAAAAAAAAAAAAAAAAAAARIT/9oACAEDAQE/Aas4f//EABYRAQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAATAf/aAAgBAgEBPwGiuv/EABkQAAEFAAAAAAAAAAAAAAAAAAACICEyQf/aAAgBAQAGPwKpKDWf/8QAGRABAAMBAQAAAAAAAAAAAAAAAQARIUFR/9oACAEBAAE/IXmtex3KdlnCG0ZZ1iRn/9oADAMBAAIAAwAAABCjH//EABgRAAIDAAAAAAAAAAAAAAAAAAABETFh/9oACAEDAQE/EIOzE//EABcRAAMBAAAAAAAAAAAAAAAAAAEQETH/2gAIAQIBAT8QoYn/xAAcEAEBAQACAwEAAAAAAAAAAAABEQAhQTFhcbH/2gAIAQEAAT8QAF6ZAfmTEFRHmdapEfNXJfWkFbg8ukRd/9k=&amp;apos;); background-size: cover; display: block;&quot;&gt;
      &lt;img class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot; style=&quot;width: 100%; height: 100%; margin: 0; vertical-align: middle; position: absolute; top: 0; left: 0; box-shadow: inset 0px 0px 0px 400px white;&quot; alt=&quot;Responsive image&quot; title=&quot;&quot; src=&quot;/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/f8fb9/stress.jpeg&quot; srcset=&quot;/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/e8976/stress.jpeg 148w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/63df2/stress.jpeg 295w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/f8fb9/stress.jpeg 590w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/85e3d/stress.jpeg 885w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/d1924/stress.jpeg 1180w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/9452e/stress.jpeg 1770w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/90e0b/stress.jpeg 1920w&quot; sizes=&quot;(max-width: 590px) 100vw, 590px&quot;&gt;
    &lt;/span&gt;
  &lt;/span&gt;
  
  &lt;/a&gt;
    &lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Por nada estén afanosos, sino sean conocidas vuestras peticiones delante de Dios en toda oración y ruego, con acción  de gracias. Y la paz de Dios, que sobrepasa todo entendimiento, guardará  vuestros corazones y vuestros pensamientos en Cristo Jesús. Por lo demás, hermanos, todo lo que es verdadero, todo lo que es honesto, todo lo justo, todo lo puro, todo lo amable, todo lo que es de buen nombre; si hay virtud alguna, si algo digno de alabanza, en esto pensad.
&lt;strong&gt;Filipenses 4.6-8&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3&gt;El Significado&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En la primera presentación se definió el  estrés como un estado de fatiga física y psicológica que produce una reacción en el mecanismo de defensa del individuo.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Las Causas&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En las dos reflexiones anteriores se observó que entre las causas del estrés se encontraba el tipo A, que es una reacción de impaciencia y hostilidad al entorno en el cual vive y que considera como adverso. En segundo lugar, se consideró como otra causa  a los diferentes cambios profundos que surgen inesperadamente en la vida.  Una tercera causa es el exceso de trabajo. &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Las Consecuencias&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Antes de ingresar a Estados Unidos en 1989, me hice un examen el cual reveló el diagnóstico de que mi columna estaba pensionada.  Según el médico los problemas pastorales me endurecieron los músculos de la espalda  y éstos me torcieron la columna. En aquel entonces no lo entendía porque aparentemente me encontraba bien; pero recién había entrado a California mi columna me pasó la factura. Por  20 años sufrí las consecuencias.  Las vértebras comprimidas prensaron el nervio siático y el dolor insoportable bajaba hasta la punta de los dedos del pie; hasta que Dios hizo un milagro en el año 2010.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Una Explicación Profesional&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La Clínica Mayo (Escuela de Medicina Mayo con dependencias de investigación en Rochester, Minnesota) señala que “la sobreactivación en el sistema endocrino, inmunitario y nervioso, biológicamente es considerado como estrés.  El sistema endocrino está conformado por glándulas que en una sobreactivación, segregan hormonas internas directamente a la sangre en un funcionamiento inadecuado; las cuales circulan a los tejidos y glándulas del cuerpo, afectando la sexualidad, el sueño, el hambre y otros.   Por su parte, el sistema nervioso autónomo que regula los procesos corporales involuntarios, tales como el flujo sanguíneo, los latidos del corazón, y que acciona sobre músculos, glándulas o vasos sanguíneos, es alterado afectando de esa manera la digestión, la circulación, la respiración, el metabolismo y otros.  A la vez el sistema inmunológico disminuye sus defensas, permitiéndo enfermedades infecciosas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Especialistas de la Clínica Mayo también indican 10 efectos sobre el cuerpo:&lt;/em&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;La obesidad&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pérdida de cabello  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Depresión&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reducción del deseo sexual  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Menstruación irregular  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ulceras &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Insomnio  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Disminución de fertilidad&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Acné &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Enfermedades cardíacas&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3&gt;Un Ejemplo Tipo A.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Desconocemos las circunstancias y experiencias personales en que se formó Jonás; pero es evidente que no estaba de acuerdo con Dios acerca del ministerio como profeta. El, como muchos otros, tenía sus propias ideas y sus propios planes de lo que había que hacer, y por lo tanto, percibe la misión que Dios le encomienda como algo opuesto a sus intereses personales, y su hostilidad y sus prejuicios lo conducen a huir de Dios (Jonás Cap.1) Cumple la misión encomendada porque no tiene alternativa (Cap.3), pero es impaciente y hostil a la voluntad de Dios, tal como se confirma en el capítulo 4. Es un verdadero ejemplo del tipo A que causa el estrés. “Se apesadumbró en extremo” (4.1) con el significado de abatirse, afligirse y disgutarse, al extremo de desear la muerte (4.3,8).&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Contextualización&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Muchos siervos de Dios se encuentran cansados y agotados porque están luchando contra la voluntad de Dios. Algunos han llegado hasta la depresión porque se sienten atrapados en sus propios deseos, y no disfrutan el hacer la voluntad de Dios. La frustración les agobia  porque han perdido la autoridad divina.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;El Consejo Apostolico&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El tercer consejo del apóstol Pablo  para vencer el estrés, es presentar ante Dios aquellas cosas que agobian o que producen ansiedad, con humildad sincera. La palabra “ súplica” (deeseis) en Filipenses 4.6c, expresa humildad libre de arrogancia y autosuficiencia. La humildad es necesaria para aceptar las circunstancias adversas, como parte del perfecto plan de Dios para el crecimiento moral y espiritual del siervo de Dios. Jescristo dijo:  “&lt;strong&gt;Venid a mí todos los que estáis trabajados y cargados, y yo os haré descansar. llevad mi yugo sobre vosotros, y aprended de mí, que soy manso y humilde de corazón; y hallaréis descanso para vuestras almas.  Mateo 11.28,29&lt;/strong&gt;. En Hebreos 12.11 se recuerda que las circunstancias están disciplinando, por amor divino, para desarrollar en el creyente un carácter justo. El Señor llama a confiar y depender de su gracia (Mateo 6.25-33), y de esa manera, permitirle a él el control de las circunstancias. El afán, la ansiedad y el estrés, impiden la manifestación de la gloria de Dios. La inconformidad con las circunstancias, el estrés, el desgaste físico y psicológico, son una evidencia de la autosuficiencia o la arrogancia que no pueden buscar a Dios ni con humildad, ni con gratitud (Filip. 4.6).&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;¿Cómo puede usted  ayudar a su pastor para evitar el estrés?&lt;/h4&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Interceda por él y su familia.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ayude para que sus necesidades familiares sean cubiertas.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;No sea usted parte de los problemas de su iglesia, sino de las soluciones.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Asegúrese de que reciba sus vacaciones.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Apoye para que participe de seminarios y retiros pastorales.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;br&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[El Plan Divino Para Vencer El Estres 2]]></title><description><![CDATA[Por nada estén afanosos, sino sean conocidas vuestras peticiones delante de Dios en toda oración y ruego, con acción  de gracias. Y la paz…]]></description><link>https://rafaeldavish.github.io/Ceremi-rebuild//el-plan-divino-para-vencer-el-estres-2/</link><guid isPermaLink="false">https://rafaeldavish.github.io/Ceremi-rebuild//el-plan-divino-para-vencer-el-estres-2/</guid><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;
  &lt;a class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot; href=&quot;/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/90e0b/stress.jpeg&quot; style=&quot;display: block&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;
  
  &lt;span class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot; style=&quot;position: relative; display: block;  max-width: 590px; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot;&gt;
    &lt;span class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot; style=&quot;padding-bottom: 59.895833333333336%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&amp;apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAAMABQDASIAAhEBAxEB/8QAGAAAAwEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAMEAgX/xAAWAQEBAQAAAAAAAAAAAAAAAAACAAH/2gAMAwEAAhADEAAAAaMc10GkRp//xAAaEAADAAMBAAAAAAAAAAAAAAAAAQIDERIT/9oACAEBAAEFAvWWdwOsZL2mhn//xAAXEQEAAwAAAAAAAAAAAAAAAAAAARIT/9oACAEDAQE/Aas4f//EABYRAQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAATAf/aAAgBAgEBPwGiuv/EABkQAAEFAAAAAAAAAAAAAAAAAAACICEyQf/aAAgBAQAGPwKpKDWf/8QAGRABAAMBAQAAAAAAAAAAAAAAAQARIUFR/9oACAEBAAE/IXmtex3KdlnCG0ZZ1iRn/9oADAMBAAIAAwAAABCjH//EABgRAAIDAAAAAAAAAAAAAAAAAAABETFh/9oACAEDAQE/EIOzE//EABcRAAMBAAAAAAAAAAAAAAAAAAEQETH/2gAIAQIBAT8QoYn/xAAcEAEBAQACAwEAAAAAAAAAAAABEQAhQTFhcbH/2gAIAQEAAT8QAF6ZAfmTEFRHmdapEfNXJfWkFbg8ukRd/9k=&amp;apos;); background-size: cover; display: block;&quot;&gt;
      &lt;img class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot; style=&quot;width: 100%; height: 100%; margin: 0; vertical-align: middle; position: absolute; top: 0; left: 0; box-shadow: inset 0px 0px 0px 400px white;&quot; alt=&quot;Responsive image&quot; title=&quot;&quot; src=&quot;/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/f8fb9/stress.jpeg&quot; srcset=&quot;/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/e8976/stress.jpeg 148w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/63df2/stress.jpeg 295w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/f8fb9/stress.jpeg 590w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/85e3d/stress.jpeg 885w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/d1924/stress.jpeg 1180w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/9452e/stress.jpeg 1770w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/90e0b/stress.jpeg 1920w&quot; sizes=&quot;(max-width: 590px) 100vw, 590px&quot;&gt;
    &lt;/span&gt;
  &lt;/span&gt;
  
  &lt;/a&gt;
    &lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Por nada estén afanosos, sino sean conocidas vuestras peticiones delante de Dios en toda oración y ruego, con acción  de gracias. Y la paz de Dios, que sobrepasa todo entendimiento, guardará  vuestros corazones y vuestros pensamientos en Cristo Jesús. Por lo demás, hermanos, todo lo que es verdadero, todo lo que es honesto, todo lo justo, todo lo puro, todo lo amable, todo lo que es de buen nombre; si hay virtud alguna, si algo digno de alabanza, en esto pensad.
&lt;strong&gt;Filipenses 4.6-8&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3&gt;Causas&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En la reflexión anterior observamos que una de las causas  del estrés es la conducta tipo A.  Otra de las causas son los cambios profundos. Estos pueden ser de carácter financiero, particularmente cuando el ingreso no cubre el gasto de un evento imprevisto, el fracaso del negocio familiar, o bien, otras circunstancias similares. También pueden ser de índole emocional: la muerte de un ser querido,  la traición de personas en las cuales se confiaba, una invalidez repentina, ser diagnosticado con cáncer, y muchas otras posibles razones.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Reacciones&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;No todas las personas reaccionan igual a los mismos problemas, y hay que tener cuidado  en etiquetar a alguien por sus reacciones ya que los temperamentos son diferentes.  Hay dos temperamentos que son más fuertes para lidiar con los problemas, y aún así, las variantes entre el temperamento primario y el secundario, pueden hacer que personas de un mismo temperamento primario reaccionen diferente.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Efectos&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El estrés produce un efecto en cadena sobre el cuerpo. Libera hormonas como la epinefrina (adrenalina) y la norepinefrina (noradrenalina),las cuales aumentan la presión arterial, aceleran el ritmo cardiaco y elevan las concentraciones de azúcar (glucosa) en la sangre. Eso trae consecuencias en dolores de cabeza, fatiga física y psicológica, diabetes y muchas otras enfermedades.
&lt;strong&gt;Referencias:&lt;/strong&gt; Mayo Clinic: Manejo del estrés.  Encyclopedia.com: Epinefrina, Norepinefrina.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Un Ejemplo Biblico&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En la reflexión anterior se observó que el estrés puede causar estragosen la vida de un siervo de Dios.   Se considera que el ser pastor es uno de los trabajos más estresantes.  También que la ansiedad  se convierte en estrés y éste termina en depresión.
El profeta Jeremías realizó un ministerio muy conflictivo por cumplir la voluntad de Dios.   Fue despreciado por su propio pueblo que le cuestionaba tener una predicación negativa; pero lo más difícil  fue el desprecio de su propia familia. Aún cuando la Escritura no da a conocer los efectos físicos del estrés, éste llegó a su grado máximo cuando se convirtió en depresión; tanto, que maldijo su nacimiento (Jer. 20.14-18) y cuestionó la la justicia divina (Jer.12.1-3).&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;El Consejo Apostolico&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El segundo consejo del apóstol Pablo en Filipenses 4.6 se encuentra en la palabra “&lt;strong&gt;presenten&lt;/strong&gt;” o “&lt;strong&gt;sean conocidas&lt;/strong&gt;” (gr. gnorizestho). Es una palabra compuesta de “gnosis” (conocimiento, sabiduría) y “ethos”, (moral, moralidad); por lo tanto, lo que se presenta o se da a conocer a Dios es algo bueno y aceptable a él.
El primer consejo apeló a enfocar la mente en Dios, pero el segundo, a estar espiritualmente en armonía con Dios. Estar en paz con Dios conduce a tener   la paz de Dios (Filip. 4.7), y a visualizar el obrar del Todopoderoso más allá de los valles de sombras de muerte.  De igual manera la mente comenzará a pensar positivamente en lo que es justo, puro y digno de alabanza (Filip.4.8); por lo cual la súplica a Dios será buena, sin quejas, sin amargura, sino con acción de gracias  (Filip. 4.6).  Por su parte Dios hará resplandecer su justicia y la inocencia del creyente como la luz del medio día (Sal. 37.5,6), y preparará mesa delante de sus angustiadores.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;¿Como puede usted ayudar a su pastor para evitar el estres?&lt;/h4&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;No sea miembro de la célula de criticones y murmuradores de su iglesia, no se contamine con el pecado de ellos.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol start=&quot;2&quot;&gt;
&lt;li&gt;Exhorte a los criticones a sacar la viga de sus propios ojos.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol start=&quot;3&quot;&gt;
&lt;li&gt;Invítelos a ser parte de la célula de intercesión por el siervo de Dios.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol start=&quot;4&quot;&gt;
&lt;li&gt;Recuérdeles que la crítica y la murmuración no sólo dañan al pastor; también enferman el espíritu de la persona que lo practica, y  a todos los que son contaminados a su alrededor; incluyendo a sus propias familias.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;br&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[El Plan Divino Para Vencer El Estres 1]]></title><description><![CDATA[Por nada estén afanosos, sino sean conocidas vuestras peticiones delante de Dios en toda oración y ruego, con acción  de gracias. Y la paz…]]></description><link>https://rafaeldavish.github.io/Ceremi-rebuild//el-plan-divino-para-vencer-el-estres-1/</link><guid isPermaLink="false">https://rafaeldavish.github.io/Ceremi-rebuild//el-plan-divino-para-vencer-el-estres-1/</guid><pubDate>Sun, 02 Sep 2018 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;
  &lt;a class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot; href=&quot;/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/90e0b/stress.jpeg&quot; style=&quot;display: block&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;
  
  &lt;span class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot; style=&quot;position: relative; display: block;  max-width: 590px; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot;&gt;
    &lt;span class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot; style=&quot;padding-bottom: 59.895833333333336%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&amp;apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAAMABQDASIAAhEBAxEB/8QAGAAAAwEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAMEAgX/xAAWAQEBAQAAAAAAAAAAAAAAAAACAAH/2gAMAwEAAhADEAAAAaMc10GkRp//xAAaEAADAAMBAAAAAAAAAAAAAAAAAQIDERIT/9oACAEBAAEFAvWWdwOsZL2mhn//xAAXEQEAAwAAAAAAAAAAAAAAAAAAARIT/9oACAEDAQE/Aas4f//EABYRAQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAATAf/aAAgBAgEBPwGiuv/EABkQAAEFAAAAAAAAAAAAAAAAAAACICEyQf/aAAgBAQAGPwKpKDWf/8QAGRABAAMBAQAAAAAAAAAAAAAAAQARIUFR/9oACAEBAAE/IXmtex3KdlnCG0ZZ1iRn/9oADAMBAAIAAwAAABCjH//EABgRAAIDAAAAAAAAAAAAAAAAAAABETFh/9oACAEDAQE/EIOzE//EABcRAAMBAAAAAAAAAAAAAAAAAAEQETH/2gAIAQIBAT8QoYn/xAAcEAEBAQACAwEAAAAAAAAAAAABEQAhQTFhcbH/2gAIAQEAAT8QAF6ZAfmTEFRHmdapEfNXJfWkFbg8ukRd/9k=&amp;apos;); background-size: cover; display: block;&quot;&gt;
      &lt;img class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot; style=&quot;width: 100%; height: 100%; margin: 0; vertical-align: middle; position: absolute; top: 0; left: 0; box-shadow: inset 0px 0px 0px 400px white;&quot; alt=&quot;Responsive image&quot; title=&quot;&quot; src=&quot;/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/f8fb9/stress.jpeg&quot; srcset=&quot;/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/e8976/stress.jpeg 148w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/63df2/stress.jpeg 295w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/f8fb9/stress.jpeg 590w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/85e3d/stress.jpeg 885w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/d1924/stress.jpeg 1180w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/9452e/stress.jpeg 1770w,
/Ceremi-rebuild/static/07d335d2c4675fba2be5a2ceff38ce57/90e0b/stress.jpeg 1920w&quot; sizes=&quot;(max-width: 590px) 100vw, 590px&quot;&gt;
    &lt;/span&gt;
  &lt;/span&gt;
  
  &lt;/a&gt;
    &lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Por nada estén afanosos, sino sean conocidas vuestras peticiones delante de Dios en toda oración y ruego, con acción  de gracias. Y la paz de Dios, que sobrepasa todo entendimiento, guardará  vuestros corazones y vuestros pensamientos en Cristo Jesús. Por lo demás, hermanos, todo lo que es verdadero, todo lo que es honesto, todo lo justo, todo lo puro, todo lo amable, todo lo que es de buen nombre; si hay virtud alguna, si algo digno de alabanza, en esto pensad.
&lt;strong&gt;Filipenses 4.6-8&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3&gt;Definición&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El estrés se encuentra estrechamente relacionado con la ansiedad y la depresión, y se describe como un estado de fatiga física y psicológica  del individuo, lo cual produce una reacción en el organismo como mecanismo de defensa, para afrontar una situación que se percibe como una amenaza.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Las Causas&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Existen varias causas del estrés y entre ellas, se encuentra la conducta tipo A.  Esta conducta se refiere a la persona que percibe su entorno como algo adverso y potencialmente peligroso, por lo que responde con impaciencia y hostilidad.  Especialistas en psicología y sexología de la Clínica Albea, describen al “Tipo A” como una persona caracterizada por su “&lt;strong&gt;necesidad de control sobre los acontecimientos&lt;/strong&gt;”.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Las Consecuencias&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El estrés no discrimina nacionalidad, color, condición social, ni creencias religiosas.  Es así  como observamos que muchos siervos de Dios han sucumbido al estrés.  Han entrado a un estado de depresión o en el mejor de los casos, han experimentado una parálisis facial.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Un Ejemplo Biblico&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La Escritura registra diferentes casos. Uno de ellos es el del profeta Elías, el cual es una muestra del tipo A. El enfrentó a 450 profetas de Baal con gran éxito (1 Reyes 18.22-40). El oró por lluvia en tiempo de sequía y Dios respondió inmediatamente a su fe (1 Reyes 18.43-46). Posteriormente, la reina Jezabel lo amenaza de muerte y el miedo se apodera de Elías y huye despavoridamente (1 Reyes 19.1-3). Finalmente Elías se siente solo y se encuentra tan deprimido que ya no quiere seguir viviendo (1 Reyes 19.4,14). Realmente había experimentado una etapa muy fuerte, y los fieles de su congregación no le expresaron su apoyo en el tiempo que él lo necesitaba.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;El Contexto Actual&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Si Elías viviera en nuestra época y fuera un líder cristiano internacionalmente conocido, experimentando una crisis similar, sería altamente criticado y hasta probablemente descalificado del ministerio; no así por Dios, el cual le dio de comer, le habló con dulzura, lo restauró al ministerio (1Reyes 19.5-18; 2 reyes 1.12) y finalmente, se puede decir, que lo premió al llevarlo al cielo sin ver la muerte (2 Reyes 2.11).&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;El Consejo Apostolico&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El apóstol Pablo explica sobre el tema, exhortando en filipenses  4.6: a evitar las circunstancias que producen el estrés: “&lt;strong&gt;Por nada estén afanosos” (gr.merimnate)&lt;/strong&gt;.  La palabra significa: “ansiedad, preocupación” y tiene la idea  de una ansiedad que ha llegado al punto de  dividir y distraer la mente.  También indica una preocupación que hace girar la mente  angustiada en diferentes  direcciones, de modo que no puede concentrarse en Dios; convirtiéndose en una preocupación nociva, destructiva y completamente dañina.
El  estrés nace en la ansiedad, y ésta se inicia en la mente al dejar de concentrarse en Dios, para luego dominar el espíritu, las emociones y la voluntad en un estado depresivo. Cuando se cruzan valles de sombras de muerte, la mente comienza a girar en todas direcciones buscando causas y soluciones.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Una Solución Divina&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dios no da explicaciones, pero pide que el creyente concentre su mente en sus promesas (Jer. 29.11; Rom. 8.28). Cuando la mente se concentra en la integridad de Dios, la paz que sobrepasa todo entendimiento, guardará la mente y el corazón del que confía en él, en Cristo Jesús (Filp. 4.8). De esa dependencia de la voluntad de Dios fue de la que habló Jesús en Mat. 6. 25-33.“&lt;strong&gt;Buscar el reino&lt;/strong&gt;” (Vs 33a) es concentrar la mente en la voluntad de Dios, Es confiar en el plan divino y en su poder y “todas las cosas serán añadidas” (Vs.33b). El tiene una solución para todo aún cuando las cosas parezcan imposibles de resolver. Cuando mi esposa y yo volvimos a estudiar en el seminario, una mañana no teníamos nada para comer. Nos sentamos a la mesa con nuestros hijos y dimos gracias por los alimentos. Mientras orábamos, alguien introdujo dinero debajo de la puerta de nuestro apartamento. Jesús enseñó a orar: “&lt;strong&gt;venga tu reino y hágase tu voluntad en la tierra como en el cielo&lt;/strong&gt;”. Habrá un reino literal, pero mientras eso sucede, Dios comienza reinar en aquellos que se sujetan a su voluntad confiando en él (Mat. 6.10). A la pregunta de los fariseos sobre cuándo vendría el reino de Dios, Jesús hablando de sí mismo dijo: “he aquí el reino de Dios está entre vosotros” (Luc.17.21). Si el Señor Jesucristo está en control de una vida, la paz que sobrepasa el entendimiento, no dará lugar a la ansiedad, al estrés, ni mucho menos a la depresión, pues él  estará en control de todo.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;¿Cómo puede usted ayudar a su pastor a evitar el estrés?&lt;/h4&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Sosténgale en oración. La salud espiritual de aquellos que ministran su vida también le bendecirá a usted.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol start=&quot;2&quot;&gt;
&lt;li&gt;Ore preventivamente. Recuerde que es tan humano como cualquier otra persona. ¿Por qué orar hasta que llega el fracaso? Usted puede evitar que eso suceda.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ol start=&quot;3&quot;&gt;
&lt;li&gt;Invite a otros a orar por él o ella. Usted espera que su pastor interceda ante el trono de la gracia de Dios por usted, y que esté listo para ministrale la Palabra.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;br&gt;</content:encoded></item></channel></rss>